你平時講開屈機定屌打？

屈機
屌打
如果你講屌打既話同d人講顯卡/屏幕有咩分別
係圖像處理器/螢光幕呀

講開尾機

我講開
好勁

屌機

我會講
你on9?

冇比較性

兩個都有用
實力性差距會講 屈機
打緊機 比人屈機 有動作會講 比人屌住黎打

屌細力D

咁日本景點屈爆香港機 同 日本景點屌打香港個意思係一樣 只係時代唔同 依加多左人用蝗語怪唔到人啦

屈Gay

Push

兩個都講
屌打幾有意境

講開條撚好粗

一定係屈機
後者聽到會大聲屌佢老母

點意境法

老蘭認同

好似將條友禁低
再一路屌佢屎眼一路摑佢塊臉
完全壓制

蝗咩語？蝗國人都唔用個‘屌’字嘅

清好Hentai

你用慣左咪唔覺

大陸人用開操你媽，你有幾可見大陸人講屌？乜嘢用慣左？？？

屈機小朋友先講
屌打好成熟好charm

見鬼勿o咀 潛水怕屈機

咁點解唔直接講屈機？ 係都要屌屌聲

屈機 = 對方有d茅既感覺
屌打 = 比人打到仆街

但屌打好似係台灣定強國詞黎？
利伸 90 後

唔好驚
係男人內心最深處都會想咁做
差在講唔講出口

屈機係茅乜撚嘢
你走啦 唔想搞大件事佢

我喺美國嗰時，身邊所有支那同學都係講屌打
仲有屌虐，操B，完爆，殺爆

法官大人我冇野講了

屌打係同fd玩野先會講

屌打好似係來自台灣

同過一班台灣人打機 佢地咁樣同我講

而客觀睇的確大陸唔會用個屌字

用個屌字黎做形容詞好似真係得台灣先會咁做

有錯請屌

我講開
GG, EZ, Skill, Del game啦

屈機是一個香港及周邊粵語地區所用的電子遊戲術語。早期用於遊戲機中心內，指對戰中的挑戰者利用一些由遊戲程式作者有意無意間製造出來的漏洞，使玩者在先達到某種條件或進行某行為之下，可輕易地（有點不正常地）達到遊戲內某種目的，從而戰勝被挑戰者。這些漏洞，一向被認為是禁忌招數，在遊戲機中心內的對戰是禁止使用的。

後來，這個詞語漸漸融入香港的流行文化中的俚語，泛指任何使用建制上的漏洞而使事件得以達成的手段，都被統稱為「屈機」。

廣義的「屈機」，是指被強橫方式硬逼，覺得無可反駁，無法還手，譬如遇上明顯比自己強的對手或形勢，毫無招架能力，只好無奈接受。此時「機」字可解作「機制」，泛指在特定系統內透過「屈曲機制」來幹一些不符合系統機制規範的事。

巴打幾歲？
唔係想串你，但年齡層唔同接受既野係唔同

四個例子得一個用？

台仔打機好多時都用屌打
5 6年前已經用緊

潛水怕屌打

可能我冇乜接觸大陸野
我又唔太覺大陸仔會用屌打

正確係3D卡
申利，見證3d卡出現、第一代3d卡就用起既玩家

不過唔講唔知 屌打真係唔多人用 連登先多

你有無睇埋後半段，講到明包括對手比自己強大好多既情況，唔一定指出術

係得你以為支那唔會講屌/唔明點解，好撚多支那人都識講幾種方言嘅屌你老母。

當然，你講咩你自由，同狗一樣中意/習慣左支那生活模式一樣，冇人阻止到你

X好屈機

X屌打Y

兩隻字好似係有啲分別

冇錯

講開

有點東西

講 屈鳩佢機

無expect到仲有咁多人肯講

而家個個講

這個 有點東西

要用普通話講

講開犀飛利

咁點解你而家唔用O嘴？

平時講同搜尋，唔好撈埋

好劣

你到底係咪喺度玩緊膠

會呀 我絕唔會講 呆了！ 濛b了！
會講囧同埋O左

我無否認，我由頭到尾係講佢有茅既意思係入面
上wiki睇完個詞源的確係黎至d人用bug或者係d隱性既遊戲設計缺陷既位之類，不斷重複 最後到贏 即係會比人話無技術成分
後來先演變到有埋 壓倒性強大既意思 即係兩者其中一樣

屌本來喺台灣就有好勁嘅嘅意思
所以屌打咪姐係勁你好多咁

又一堆正字警察

遲啲一二三四五都要寫正字

台灣都興左好耐啦

d電競個個都話

有點東西

囧rz

都唔同用法
屈機有勁到有bugs/外掛咁 e.g 街霸比人打到上天跌落地郁都郁唔到咁
屌打係技術既差距 e.g 新手比老手屌打
唔好係咪都蝗語啦，而且屌呢個字不嬲都係香港同台灣先會講

我會講
痴撚線

兩個詞語詞性都唔同
唔理來源邊度
至少兩者不能直接互換

ching詞彙都幾貧乏

講開撚打

戇鳩
乜嘢外來語都屈做蝗語

有點東西係源於中國有嘻哈，不過周杰倫好似都成日用

正解，我以為我係平行時空 定呢到年齡層太低
竟然咁多人唔知屈機有用bug 呢個意思係入面

非 只係唔希望因爲潛移默化咁影響到我地表達中文

你老了

勁抽

屈機應該源於當年街霸既術語屈波昇，當年你就到位置出波對方擋就扣小小血，跳埋來就出昇...... 對付初哥一流
慢慢就變成屈機，廣義就係對方勁過自己一截，好似比人屈波昇咁

op

真是有點東西 好聽過屌打啦又有粗口

巴打應該90後

屌打係動詞
屈機係形容詞

屌打你條7頭啦 垃圾
哇屌你隻野咁撚屈機既

當年考評局解錯屈機，佢解左做實力差距輸到屈服
件事攪到好大畀人屌到飛天
果然大家一齊用錯就無問題

80 後

same

咁我地就係承傳左你地當年既用法

我會話屈住黎打，正所謂屈打成招。

點樣有影響
保衛本土文化係啱 你咪提倡返講屈機呢啲terms囉
而唔係乜都賴係蝗語 你唔比係台灣文化流入支那咩
你要咁講嘅就唔該比返出處啦
你證明到屌打出處係支那嘅 咁我哋咪唔用

我會講

有D勁/真係打唔過/report 啦，外掛黎

非 不論全地球都好 有local字就用左先 諗唔到先選擇用

好似有年既會考都有考潮語，其中一句係潛水怕屈機
屈機呢個字眼係香港小極都廿年
相返讓 Round 文化就好似無左（可能我太耐無跟新）

一定係屈撚晒機

好屌

上面有巴打提及屈機係源於街霸
我係認同既...亦都唔係度考古啦

咁依家黎講我覺得呢2個temrs用起黎係有d唔同
屈機係有嗰個領域接近最top既意思
例如: 旅行黎講日本係屈機...講呢句野條友基本上覺得日本係最好

屌打係有比較既意思...但唔代表係最top
例如: 旅行黎講日本係屌打 (感覺上咁講唔順口...屌打乜野先得架?)
旅行黎講日本係屌打韓國 (咁好似會順口好多)
但講呢句野條友可能覺得台灣先係皇道...只係覺得日本比韓國好

如果要比較但又唔想用屌打咁要點講

Sorry , 我澳洲班支那同學都唔會講屌，淨係會講操你媽，係得你以為支那你講屌/唔明點解。

屈機係形容詞
屌打係動詞

細個比軍佬無影撻屈機路過笑而不語

係你班傻閪接受唔到新野，就將佢歸邊位大陸嘢，上google search下唔係好難啫

咁要諗下點解我哋會用其他文化嘅字
我知以前用好多本土terms 我諗都係因為當時本土online game嗰類盛行 所以多人用 而且少啲機會接觸其他國家嘅online game
但依家本土online game都收收哋檔 而點解幾年前開始興用台灣terms 我諗係lol呢隻game嘅影響
因為台港澳定淨係叫台服？ 多台灣人 而且又成日睇台灣直播主打機學野
久而久之咪習慣而且模仿左佢哋講野方式
例如三小 屌打 幹你老師呢類
後尾支那服 支那節目開始盛行 唔單止有啲港人跟住講
台灣人又跟住講 之後又教返壞香港人
搞到依家撈亂哂
如果想多啲人用返本土terms嘅 都係要靠推廣
例如youtuber啦 多啲用 起碼教返啲細蚊仔原來有呢啲terms嘅 甚至可以開啲教室 正正經經咁教返人 加埋英文字幕又可以等多啲外國人識
本土遊戲啦 多啲香港人用返local terms 吸引到外國人黎玩嘅 咪可以將本土文化傳揚返出去
我見都有啲台仔直播主會用屈機呢啲terms
利申都係9up

唔同用法
如果我要講一樣野好撚勁
我會用屈機
但我要用黎做比較
就用屌打
姐係你已經好撚屈機
但都係比我屌打

好感動

潛水怕屈機

計樓主，遲啲12345都歸為蝗語

屌打勁過屈機

唔係呀，上面有個喺外國讀書嘅ching，話佢啲支那朋友會講屌虐，屌係蝗語

屌打係台灣架傻仔